有無人研究過咩叫堂食？

同一間餐廳賣野比你食，又提供座位就係堂食
咁如果唔係同一間餐廳呢？去美心食黃店嘅食物呢？

On lun 9

Up乜春

條文應該有定義

收到風 樓主弱智

話明禁堂食,都唔會俾你入去食
樓主小學畢業未

樓主咁都諗到，壞過凱婷

樓主自強不息
成功上連登開post

禁「堂食」唔係法律條文黎
「堂食」係一個concept，法律上要清楚為之定義：

睇下599F Appendix 1
I) 指 明 期 間 內 停 止售 賣 供 在 處 所內 進食 或 飲 用 的 食物 及飲
品
a. 在任何時間，停止售賣或供應供在餐飲業務的處所內進食或飲用
的食物或飲品
b. 在任何時間，關閉售賣或供應食物或飲品，供在該處所內進食或
飲用的處所或該處所的部分範圍

I)a. 係話停賣 “上碟” 形式，姐係淨係賣外賣包裝。
I)b. 係話封坐位，但就指明係為左唔比食同一間餐廳賣嘅野食嘅坐位。但同時imply 封埋同一個比人自攜食物嘅坐位

係咪以為自己好撚醒？

關於餐飲業務的規定及指示
3.在指明期間內停止售賣食物飲品等的規定
(1)在局長根據第4(1)條指明的期間內，餐飲業務負責人須 ——
(a)停止售賣或供應供在有關業務的處所內進食或飲用的食物或飲品；及
(b)如該業務在某處所(或某處所的部分範圍)售賣或供應食物或飲品，供在該處所內進食或飲用——關閉該處所或該範圍(視屬何情況而定)。
(2)即使有任何牌照、批准、授權、許可證或豁免，根據任何條例就有關業務或處所發出、作出或批給，第(1)款仍適用。
(3)第(1)款不適用於符合以下說明的餐飲業務 ——
(a)在附表1第1部列出的任何處所經營；
(b)根據第7A(1)條獲指定；或
(c)屬根據第7A(1)條指定的任何類別餐飲業務。 (2020年第150號法律公告)
(4)就第(1)款而言，旅館所售賣或供應的食物或飲品(屬客房服務的一部分者)，不視為供在有關處所內進食或飲用而售賣或供應。
(5)就第(1)款而言，以下地方須視為餐飲業務的處所的部分範圍 ——
(a)有人(不論是否該業務)在該地方為該業務的顧客提供座位或桌子；及
(b)該地方 ——
(i)毗連該業務的處所；或
(ii)屬任何處所(相關處所)的部分範圍，而該業務的處所位於相關處所內。 (2020年第150號法律公告)
(5A)如第(1)款就餐飲業務的處所對某人(負責人)施加規定，而某地方根據第(5)款視為該處所的部分範圍，則第(1)款須解釋為亦對以下的人(提供者)就該地方施加相同規定，猶如提供者是負責人一樣 ——
(a)就第(5)(b)(i)款而言——在該地方提供座位或桌子的人；
(b)就第(5)(b)(ii)款而言——相關處所的管理人。 (2020年第150號法律公告)
(6)任何人無合理辯解而違反第(1)或(5A)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款及監禁6個月。 (2020年第150號法律公告)
(7)在第(4)款中 ——
旅館 (guesthouse, hotel)具有《旅館業條例》(第349章)第2(1)條所給予的涵義。

拎 A 餐廳既外賣去 B 餐廳食又好似唔犯法

外國手足緊急呼籲大家上Twitter推hashtag #2

所以話第一個留言好重要

即係本身無賣開野食或野飲嘅地方就可以放開比其他人入內進食？

就係咁囉

又岩wo

唔好以為自己好有見解，你真係ＯＮ９架！

但另一間餐廳都唔開堂食
邊度會有位坐
再講你自己拎野入黎食
有冇疫情呢件事 間餐廳都唔比你咁做啦
唔通開善堂

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

一次過食2個飯盒